## Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования
Экранирование - это когда мы используем специальный символ как обычный. В этом помогает обратная косая черта - \. 
Это очень полезно при поиске в строке определенных значений, когда спецсимвол, который мы воспринимаем за обычный 
символ нужно таковым и сделать.
Есть специальные операции с обратной чертой. Например \n, которая переводит строку на уровень вниз, например:
alert("Эта строка\n располагается в столбец");
--> Эта строка
    располагается в столбец
Также, обратная черта обязательная составляющая Юникода, который используэтся в HTML документах, когда нужно
написать спецсимвол. 